世界上係咪真係有同自己一模一樣嘅人？

Doppelganger 源於德文 Doppelgänger，Doppel即係一模一樣，Gänger 代表觀察者，加埋就係double-walker，指兩個長得一模一樣嘅靈魂或軀體，俗稱分身靈。一般doppelganger象徵死亡或不幸嘅預兆，傳說見到自己嘅分身就代表就快走到生命盡頭。

慢慢繼續講

唔想知

美國總統林肯(Lincoln) 第一次總統選舉結果公布前一晚，見到同自己一模一樣嘅人，分裂出兩張臉嘅分身。一個完全一樣眼神虛弱，第二個臉色蒼白似重病，最後林肯喺第二任期完結之前被剌客近距離開槍爆頭身亡。

凱薩琳大帝(Catherine the Great)，一名既開名又專制的女皇帝，個性以直率放蕩聞名，晚年生活寂寞。據說在她死去前數天，便發生了以下一則Doppelganger事件︰

某天晚上，凱薩琳躺在闊大奢華的床上憩息，但沒有睡去。正如大多數政治人物，疲累和夜晚也不能把他們趕入夢鄉，憂慮和內疚無事無刻侵襲他們的心靈。就在此時，一名慌張的僕人突然闖進女皇的房間。沒有等到女皇的質問，那名僕人便搶先說，他和另外數名僕人見到凱薩琳大帝剛剛走進金鑾殿，由於金鑾殿和女皇寢室有好一段距離，而他們也確定女皇沒有離開寢室，於是覺得事有蹊蹺，便立即前來匯報。

女皇聞訊後，立即帶同大批人馬前住金鑾殿。當他們打開金鑾殿的大門時，在場數十名士兵和女皇本人也看到一幕驚訝得讓人啞口無言的情境。一名無論樣子和衣著也和凱薩琳大帝的「分身」坐在宮殿，用冷峻的眼睛盯著進來的人們，絲毫沒有被嚇倒的樣子。

凱薩琳大帝，一名一生打垮無數政敵的女人，當然也不會被些小鬼神嚇倒。

凱薩琳大帝一聲喝令，身旁的士兵隨即拔出長槍，對坐在皇座上的神秘靈體開槍。既然我們都說分身，當火槍的子彈打到來時，那個長得和凱薩琳一模一樣的分身也隨即化為一圍煙縷，消失得無影無蹤。

無人想知
此post已完

油麻地女鬼跳軌事件 個主角咪見到同自己
樣既人跳落去囉

諗到有個人同自己一樣樣
就覺得佢好慘……好生唔生 生到咁既樣

你地好衰 其實想講呢樣同心理學既關係

中式嚟講, 啲鬼要奪你舍前, 會扮你個樣向你或他人示現, 再搵你做替死鬼
可能就係西方所謂Doppelganger

好撚 on9

Doppelgänger 係Jean Paul作出來批判康德哲學
你班柒頭又當乜鳩神秘野